碩士博士月薪得1萬 大學生值何價？

勞工處日前推出高等學歷就業資訊網上平台，職位空缺均最低要求學士學歷，薪酬低見7,000元起、高見9萬元，亦有公司開極低價月薪1萬元，招聘碩士或博士學歷的學校課程編寫員。

TOPick記者翻查平台上的職位空缺，涵蓋多個行業如金融、中醫、科技、教育、進出口等。有醫療集團招聘3年年資的註冊中醫師，底薪連佣金每月7,000元起至1.6萬元；亦有公關公司以9,800元至1萬元聘請公關主任，惟根據TOPick早前報道，初入行的公關月入一般介乎1.1萬至1.3萬，視乎公司規模及類型。

有教育機構聘請合約STEM課程編寫員，合約期約8個半月，5天工作，朝9晚6，要求申請者需有碩士或博士學位，但僅開價月薪1萬元，即時薪約56元。

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍直指，即使是學士畢業生，起薪點起碼1萬元，如要聘請碩士生此價遠低於市場水平。

不過她相信，即使薪水不合理地低，仍有來港讀碩士或博士課程的內地生願意應徵，因內地生在香港搵工不易，他們想得到在港工作的經驗，「寫靚份CV，增加個人價值」，不介意薪水較低。

IT狗差唔多啦

@老貓_二世

學歷高就月薪高?
錯哂啦

社會已經變左，
需要既唔再係學歷，而係專業技能

bettrer than IT

不過她相信，即使薪水不合理地低，仍有來港讀碩士或博士課程的內地生願意應徵，因內地生在香港搵工不易，他們想得到在港工作的經驗，「寫靚份CV，增加個人價值」，不介意薪水較低。

即係話班大陸人會頂爛市，你班香港人食屎啦

所以免費都做

因內地生在香港搵工不易?我唔信

連登仔話成個金融界都支那人喎，明顯係自己讀錯科啦

資深海事處小輪船員督導員在2014至2015年間謊報上班時間，企圖欺詐及誘使海事處職員批核3129元逾時工作補貼。督導員承認一項欺詐罪，代表律師指他只是出於「公務員習性」才填寫虛假出勤記錄，並非有意欺詐

案情指，被告張偉星（47歲）作為小輪船員督導員，工作時間為上午8時至下午5時，因工作需要他須額外延長上班時間，獲超時工作補貼。但被告自2014年11月至2015年12月間，曾11次遲到早退，仍遞交虛假的值勤記錄及超時工作津貼申請表，並虛假地向海事處職員表示有關資料準確。

被告中三學歷，在海事處工作26年，現負責安排船隻維修，須24小時候命救船，月入3.5萬元，上月20日已被停職，被告家中有一名患子宮頸癌的母親，無妻無子女。辯方求情指，被告並非有意欺騙「補水」，只是出於公務員習性，機械式呈交出勤記錄和申領補貼文件，辯方又呈上16封求情信，希望裁判官輕判。

被告中三學歷，月入3.5萬元

中三廢老反而有35000

一般紀律人員(員佐級)薪級表第 4 點(每月 19,780 元)至一般紀律人員(員佐級)薪級表第14 點(每月 27,380 元)。

未load到圖 係咪都講咗晴報先實冇死

讀完ive出黎都1.2m起表啦，仲讀博士黎托咩

IVE league
Fresh grad百二萬一個月

IT唔撚專業咩

巴打所言極是，香港地真係仆街先易上位

碩士博士，通街都係，一文不值